\chapter*{Agradecimientos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Agradecimientos}

Quiero agradecer a mi familia por su amor, paciencia y apoyo incondicional
durante todo este tiempo.

Quiero expresar mi gratitud a mi tutor Federico Barrero por su apoyo,
motivación y su disposición a responder todas mis preguntas, que nunca son
pocas.

También quiero agradecer a mis amigos todas las risas, los momentos de descanso
y por recordarme que hay más en la vida que el trabajo-carrera-dormir.

Por último, quiero agradecer a José María Hinojo Montero, Cristina Martín
Torres y Luis Galván García-Pérez por su inestimable ayuda en el laboratorio.
Desde el uso básico de la bancada al uso avanzado de la instrumentación y las
sesiones de debuggeo, no habría terminado nunca sin ellos.

Muchísimas gracias a todos.

\chapter*{Resumen}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Resumen}

La tecnología de los accionamientos multifásicos está emergiendo en el mercado
comercial, lo que ha generado un aumento en la demanda de investigaciones
relacionadas con los esquemas de control para estas máquinas.

Hay una bancada experimental con un accionamiento de cinco fases en el
Departamento de Ingeniería Electrónica de la Universidad de Sevilla. Para
calcular la velocidad de este motor a partir de los pulsos de un encoder, se
utiliza un periférico específico del DSP que controla el sistema.

En este trabajo se describirá la bancada, se describirá más exhaustivamente el
funcionamiento del periférico y se propondrán distintas formas de usarlo
para distintos cálculos de la velocidad.

Finalmente, se realizará una comparación directa entre los distintos métodos de
cálculo de la velocidad.

\chapter*{Abstract}

Multiphase drives are gaining traction in the commercial market, which
has increased the demand for research related to control schemes for
these machines.

There is an experimental set-up with a five-phase drive in the Department of
Electronic Engineering at the University of Seville. To calculate this motor's
speed from the pulses of an encoder, a specific DSP peripheral that controls the
system is used.

This work will describe the set-up, more exhaustively describe the operation of
the peripheral, and propose different ways to use it for different speed
calculations.

Finally, a direct comparison will be made between the different methods to
calculate the speed.

\addcontentsline{toc}{chapter}{Abstract}
\ifdefined\FloatBarrier{}
	\FloatBarrier{}
\fi
